\nomenclature[A]{AIP}{Antenna in Package}
\nomenclature[A]{AOA}{Angle of Arrival}
\nomenclature[A]{AOD}{Angle of  Departure}
\nomenclature[A]{AWGN}{Additive White Gaussian Noise}
\nomenclature[A]{CDF}{Cumulative Distribution Function}
\nomenclature[A]{CSI}{Channel State Information}
\nomenclature[A]{FFT}{Fast Fourier Transform}
\nomenclature[A]{GCS, ГСК}{Global Coordinate System}
\nomenclature[A]{LCS, ЛСК}{локальная система координат, англ. Local Coordinate System}
\nomenclature[A]{LOS}{Line-of-Sight}
\nomenclature[A]{ML}{максимальное правдоподобие, англ. Maximum Likelihood}
\nomenclature[A]{MMSE}{минимум среднеквадратичной ошибки, англ. Minimal Mean Square Error}
\nomenclature[A]{MVDR}{Minimum Variance Distortionless Response}
\nomenclature[A]{NLOS}{Non Line-of-Sight}
\nomenclature[A]{NR}{New Radio}
\nomenclature[A]{PBCH}{физический широковещательный канал, англ. Physical Broadcast Channel}
\nomenclature[A]{PRB}{англ. Rhysical Resource Block}
\nomenclature[A]{PSS}{первичный сигнал синхронизации, англ. Primary Synchronization Signal}
\nomenclature[A]{RS}{пилотный (опорный) сигнал, англ. Reference Signal}
\nomenclature[A]{SLS}{Sector Level Sweep}
\nomenclature[A]{SSS}{вторичный сигнал синхронизации, англ. Secondary Synchronization Signal}
\nomenclature[A]{ULA}{эквидистантная линейная антенная решетка, англ. Uniform Linear Array}
\nomenclature[A]{UE}{АР пользователя, англ. User Equipment}
\nomenclature[A]{БС, BS}{базовая станция, англ. Base Stantion}
\nomenclature[A]{SS-block}{блок синхронизации, англ. Synchronization Signal block}
\nomenclature[A]{SS-burst}{последовательность блоков синхронизации, англ. Synchronization Signals burst }


\nomenclature[B]{$\vec s$}{фазирующий вектор, англ. steering vector}
\nomenclature[B]{$\vec w$}{весовой вектор, англ. beamforming vector}
\nomenclature[B]{$\vec W$}{кодовая книга, англ. codebook}
\nomenclature[B]{$\vec W$}{кодовая книга, англ. codebook}
\nomenclature[B]{$\vec k$}{волновой вектор плоской волны}
\nomenclature[B]{$\hat {\vec M}$}{оценка корреляционной матрицы}
\nomenclature[B]{$\phi$}{азимутальный угол в ЛКС}
\nomenclature[B]{$\vec E$}{единичная матрица}
\nomenclature[B]{$\eta$}{обобщенный угол, соответствующий максимуму ДН АР}
\nomenclature[B]{$\psi$}{обобщенный угол прихода излучения}